【一蚊一斤鯨】瀕危鯨鯊當街遭血腥分屍賤賣 皆因酒店嫌「太臭」？

無知？還是明知故犯？！前日，內地有網民在微博上發佈圖片，顯示一輛貨車正在運送捕撈上岸、被列為國家二級保護動物鯨鯊經過鬧市，並將其運至福州霞浦縣三沙鎮宏發大酒店，但酒店以魚太臭、不能食用為由拒收。至昨日，網絡流傳多段視頻顯示，該鯨鯊已遭切割售賣，現場十分殘忍，當地政府表示警方已經介入調查，會嚴懲涉事者。

4日下午5時，網友@BlueGood在微博上發佈四張圖片，顯示有捕撈上岸的鯨鯊被人用貨車運載「招搖過市」。據悉，該鯨鯊曾被運至霞浦縣三沙鎮宏發大酒店，該酒店工作人員昨日坦誠，由於其位居海邊，運輸鯨鯊的人的確來過酒店，詢問是否願意收購，但酒店以「太臭了」為由拒收，讓其運走。此外，該酒店的廚師長解釋道，這種鯊魚由於在海裏生長時間過長，水銀含量很高，是不能吃的。

昨日上午，微博陸續流傳出多段視頻。其中，一則視頻顯示有人開小貨車將鯨鯊運至某酒店旁，一則視頻顯示有兩人正在對鯨鯊的尾鰭部分進行切割，此外，兩人用鋸子來回拉扯切割鯨鯊出售。事件引起當局關注，警方已經介入調查，與此同時市海洋與漁業局也表示，將加強有關宣傳工作。

至於這條鯨鯊是何時捕撈上岸？如何落網？漁民是否知其屬國家二級保護動物，文中並沒有交待。去年，在廣西北海水域，一條國家二級保護動物鯨鯊被捕殺，七名疑犯被捕。據捕獲鯨鯊的船長供稱，收起魚網時，鯨鯊已經死亡並發臭，加上不知道牠是國家二級保護動物，最後以每斤一元人民幣的價格轉售製造魚肥。

鯨鯊屬於《瀕危野生動植物種國際貿易公約》附錄II物種，已被國際自然保護聯盟瀕危物種紅色名錄列為瀕危物種。根據內地最高人民法院司法解釋和《刑法》的相關規定，捕撈、出售鯨鯊的行為均觸犯刑法，將被處5年以下監禁或拘役，並處罰金。

一蚊一斤鯊先啱

成條都係水銀，重金屬

負皮係比視頻既

殺鯨魚 連登仔就

睇圖都覺得臭

仲扮野撈上黎已經死左 屌你老母無文化既大陸西

鯨鯊屬於鯊魚既一種唔係鯨，係世上最大既魚類！

拉晒去打靶就岩，鯨鯊 rip

海洋生物係特別臭

支那人表示唔明你講乜